200人尖沙嘴默哀獻花

2019年06月05日

200人尖沙嘴默哀獻花

尖沙嘴集會上播放銅鑼灣書店的前店長林榮基錄影片段。

【本報訊】有團體在尖沙嘴文化中心外的自由戰士像前舉行集會，讓不同意支聯會綱領人士，也可悼念六四。集會上播放銅鑼灣書店前店長林榮基錄影片段，提醒應以人道角度關注及紀念六四，「因為六四本身係屠殺事件」。

相關新聞：平反六四 公義必勝

林榮基拍片籲青年關注

悼念集會於昨日晚上8時多開始，以英語及粵語進行，約有近200人出席。主辦者葵青連結動力張文龍及立言香港委員巫堃泰先主持默哀儀式，並邀請參與人士上前向自由戰士像獻花及蠟燭。集會上播放林榮基錄影片段，提到不少年輕人因不認同中國人身份而拒絕悼念六四，表示尊重他們選擇，但提醒應以人道角度關注及紀念六四，「因為六四本身係屠殺事件」。「獨立人士」鄭俠也有現身集會，並展示「香港獨立」的旗幟，約10名便衣警察在場戒備。

城大學生會臨時行政委員會代表邵嵐發言指，希望藉悼念六四提醒年輕人「中共可以幾咁殘暴不仁」，必須銘記歷史教訓。她提到政府強推送中惡法，慨嘆「下年都唔知道可唔可以齊聚尖沙嘴悼念六四」，呼籲應團結抗惡法，參與周日遊行。

■記者李思潁

上一則
上一則
44%集會者受逃犯例驅使

下一則
下一則
六四館逼爆 法團阻參觀

平反六四 公義必勝
「民運英烈活在燭海裏」
倖存者：記住他們最後的體溫
七旬婦堅持年年出席
恒指H指半日跌「89」「64」
反惡法抗極權守衞我城
親歷民運內地人：港已不安全
市民街站踴躍捐錢反送中
150人遊行狙擊中聯辦
李柱銘：撐落去最終會贏
陳日君籲屠城見證者傳承真相
黃耀明：阻天安門巨獸侵港
陳淑莊缺席：悼念的心不變
學生拒讓血的歷史消失
30年氣難平 體弱六旬婦首參與
「毋忘六四」掛筆架山
港大生洗刷國殤之柱
內地人感動 謝港人堅持
新移民講師：重新審視自己身份
教師訪銅鑼灣書店撲空
北京前軍人：子彈擦趾頭
44%集會者受逃犯例驅使
六四館逼爆 法團阻參觀
義工有團火：做到走不動
林榮江「見到燭光 眼淚就忍不住」
美：對中國人權希望幻滅
天安門母親監視下拜祭
蔡英文：一國侵蝕兩制
三十年來 拒絕遺忘
風雨30年18萬人悼六四